\libproblem{city}{1996-11-2}
\libproblem{region}{2010-11-1}
\libproblem{city}{1996-10-4}
\libproblem{rayon}{2014-11-5}
\libproblem{rayon}{2010-11-3}
\libproblem{city}{2001-10-3}
\libproblem{rayon}{2015-11-5}
\libproblem{rayon}{2011-11-4}
\libproblem{rayon}{1995-11-4}



\task{
    Зависимость тока от напряжения на элементе X приведена на графике. Постройте график зависимости тока от напряжения для
    схемы, изображенной на рисунке. Схема состоит из резисторов (номиналы указаны) и элементов X.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
		\draw[thick] (0.2, 2) -- ++(0.3, 0) -- ++(0, 1) to[resistor = {info = $R$}] (2, 3) to[resistor = {info = $X$}]
	        (3.5, 3) -- (3.5, 2) -- (3.8, 2); 
		\draw[thick] (0.5, 2) -- ++(0, -1) to[resistor = {info = $X$}] (2, 1) to[resistor = {info = $R$}]
            (3.5, 1) -- ++(0, 1);
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}	
    	\draw[thick, ->] (0.4, 0.5) -- ++(2.5, 0) node[above] {$U$};
	    \draw[thick, ->] (0.5, 0.4) -- ++(0, 2.5) node[right] {$I$};
    	\draw[red, very thick] (0.5, 0.5) -- ++(1.5, 0) -- ++(0, 2);
	    \draw (2, 0) node {$U_0$};
	\end{tikzpicture}
\end{center}
